第一次養貓，有啲咩要注意？

下個月會接朋友2隻貓BB返屋企，到時應該2-3個月大，但我咩都唔識，雖然朋友話會教我，但我都想做下功課先唔該大家

1. 從來未養過貓狗，係養緊幾隻魚仔，個魚缸都好細個，會唔會影響到隻貓仔？

2. 窗網係咪裝會開果幾隻窗就得？會唔會有貓識自己開窗咁勁？

3. 屋企係開放式廚房，好驚佢地亂入去比熱野整親，比刀介到.
同埋地方細冇咩櫥櫃，啲即食麵同調味料平時就咁放出黎係咪唔係咁好？

4. 平時係茶几食飯，佢地會唔會好易跳上黎爭食

其實仲有好多問題，不過問住呢啲先
隻貓聽講係英短，係朋友生多左比一男一女我，佢都怕我新手話養多個月先比我，所以仲有一個月時間準備

1得貓無魚唔知

2你係真係要肯定唔會打開先只係 最好都用繩綁綁

3 刀 鉸剪收好

4睇貓性格

另外馬桶蓋無時無刻都要山好

4個問題都會出現
窗就可以自己整好啲
其他野隨緣啦
買多啲玩具俾佢係廳玩

你朋友隻腦仲有無生多幾隻? 極想養...

2. 我平時全屋都係開果2隻窗，佢地係咪會企窗邊望街？我啲窗癡晒野睇唔到外面

3. 啲野食點搞？我啲櫃冇門，就咁開放式

自己點整我諗住比錢人整
其實我都係只會開2隻細窗，人地大窗又收咁多錢我細窗又咁多

緣份黎，都係找啲養緊貓既朋友問下，佢地個圈子間唔中會找人收養佢啲貓

去12蚊店 買細格白色鐵網 用索帶綁窗花

買格仔網 用膠索帶 就得

開貓POST要PO圖

最好買個櫃仔有門個啲 你野食放密實盒，袋佢地會正壞
係 佢地好鐘意睇風景

未到手，費事post人哋屋企相

裝櫃門
貓有好多野食左會出事
用埋有包裝袋都會咬穿

我有睇過啲呀
但個個屋企都唔同，想問啲特別啲既野
我就開放式廚房
同食飯喺茶几食，好矮，驚佢地就咁就沖黎食食食

定買大量密實盒放野食得唔得？

注意你將會成為隻貓既奴隸，佢將會不斷搞事要你執手尾，但你就算點嬲都好幾唔滿意都好最後都會心甘情願去做，去到某日如果佢唔搞事反而好唔舒服

爬窗正

剪指甲要細個就剪

細個無剪就好難再剪

細個一樣反抗

幾大開始剪？

1.唔可以喺屋內種任何植物
因為貓一定會咬+搞
而好多植物對佢地都有毒
你最多只可以種貓草俾佢地食

2.唔可以餵牛奶

3.食物/貓零食一定要放入食物盒
佢地會咬爆啲膠袋去食

4. 預咗成世都冇得再開窗架喇
因為佢地會搞 會跳街

有時好驚一開門佢會沖出去，有咩方法防止？

電線做保護既意思係點？將佢地紮埋一舊？
定要找野釘實佢癡牆？

我啲魚有蓋既，但細魚缸個蓋又輕，應該好細力都開到
佢地係咪識自己開

見佢爬過一次窗網之後 出門口同瞓教都會關實有窗網隻窗
植物係要查對貓有冇毒 人嘅野食有啲(eg 朱古力)對貓都有毒 要查清楚同收好
最好接貓果日帶去醫生到做詳細檢查 少一次出入
揾定個好醫生 長期跟隻貓

1. 成屋係得啲海草唔怕掛

3. 咁啲調味料點？都唔可以放出黎？我而加係有個架，入面插到好似求簽筒咁

4. 成世都係諗住開果2隻窗黎呼吸下仲諗緊找人裝定自己買野整，老婆話自己整冇咁靚

1. 可免則免啦

3. 總之你搵方法唔俾隻貓掂到就ok

4. 一係你買窗網，100% cover 哂所有窗
唔係好似樓上幅圖咁，cover唔到氣窗嘅
咁啱你開咗就玩完

記得每朝出門之前都要錫佢一啖
同佢講你好快返嚟陪佢玩

會唔會跟住你出去
而加好驚倒垃圾果陣比佢沖出去唔見左

應該得
不過d貓手多多好鐘意掃野落地
有機會掃落地打開蓋

我果隻剩係會掃較細既野
最多會掃網球咁大左右既物件

你睇下貓有咩食左會死既就再放得好d會安全d

可能養落佢地完全唔會搞個櫃d野都唔出奇
睇貓

2. 佢掂到架，但插晒係道佢可能拎唔到出黎

教佢地唔好入廚房得唔得？開放式其實好危險

會啊
所以閂門之前要check多次佢係咪返返入屋

貓好難教
你可以趁細個試下

我果隻細個陣跟住人入廚房廁所會話佢
佢到依家都係有時會鬼鬼鼠鼠一打開門就係腳邊閃入去
不過一出聲佢就知衰會死死氣咁走番出去

你無門就唔知佢無人果陣會唔會入去玩

咁唔得
啲貓唔會淨係掂，佢會推冧所有野
你都係買啲細透明膠盒入起啲野啦

門都冇，唔知點算好了

出門口一定要望實隻貓同自己對腳
真係會跟埋出去
早排朋友阿媽出去裝香無留意就番左入屋
就唔見左隻貓
好彩朋友見唔對路隻貓唔見左咁
即刻搵
先發現隻貓匿左係隔離果戶個鐵閘到
驚左幾個鐘驚到唔識郁
用野食引都無反應
好慘
好彩佢私樓個走廊係封閉式有門
唔係就變流浪貓

我果棟有天窗
會唔會跳出去

天井

1. 有機會隻貓會飲缸既水 , 魚幾吸引佢地 , 太細可能成缸落地。
2. 如果一定唔會開可以唔裝果幾隻，用鋁窗唔識開。
3. 麵包記得要入箱或櫃 , 試過比佢地咬開左舊膠食左一大磚方包....
結果係去照X-RAY...
4. 放心 , 一定會上黎

1。細個還好，大個左一定手多多。所有會郁同細細件啲嘢收好。

2。要裝窗網，佢地好鐘意望街

3。有櫃都唔夠。仲要加鎖，或者簡單去日本城或 living plaza 買啲小朋友櫃門貼。我兩位老細，最鐘意玩櫃桶同櫃門。

4。睇佢地有幾鐘意您。 😊

最緊要係愛心，佢地感受到，其他慢慢就會識，睇下書，上下貓 group 問吓人。接完返來等佢地情緒穩定，一般一個月左右，視乎性格，去做個 body check 同打針。

最重要，養佢地係一世，無論發生咩事都好，都唔可以放棄佢地，切記。

最重要，養佢地係一世，無論發生咩事都好，都唔可以放棄佢地，切記。

最重要，養佢地係一世，無論發生咩事都好，都唔可以放棄佢地，切記。

重要嘅要講三次。

加油！等睇您啲老細嘅相 😊

1. 有水係入面應該唔夠力推落地
4. 有冇計仔⋯⋯唔想食親野都打仗咁

所以開門一定要望實

1. 如果你係15CM果D咁細有機會 , 成貓好大力。
佢地有時既破壞力係可以好驚人。
4. 冇 , 慢慢你習慣

BTW 有愛就得 , 咩你都可以接受到。

好有畫面，仲要有聲。
瞓瞓下會突然聽到「澎」一聲。

exact7ly
之後佢就會瀨哂地下啲跌出黎嘅野

搭單想問下如果就兩個月 未介奶
拎到返黎就無奶飲 應該直接餵佢食乾糧定濕糧？

同埋第一日接佢 應該即刻帶佢去睇醫生檢查先
定係帶返屋企等兩星期再一次過去打針 杜蟲？
驚即刻帶返屋企會有蝨

1。唔好睇少佢。
4。同佢地一齊食，分散下注意力。有房就叫佢地嚮房食。

我果隻知晚飯時間屋企人坐埋一齊d野食唔係佢既
所以會自己坐係一邊訓覺
一開頭真係會係咁喵係咁跳上黎
跳親就捉番佢落地話下佢
試多幾次佢就知咩事

平時食零食果d就會八卦喵住咁跳上黎想索幾野
不過佢都feel到唔比佢食/輕輕力推下佢
又係會不滿咁raw幾聲咁走開

我果隻好似都幾聰明咁

🤣🤣🤣

同感。。。。

隻腦

一接佢就帶去睇會好些小。
因為一轉環境，佢地就會緊張。
同返到屋企，唔好夾硬要佢出來，嚮個籠度玩陣先，開住門，佢想出來，自然會出。唔好心急

而加最大問題都係個廚房
大家啲調味料點放？

如果係唔開既窗都要用野綁實佢

窗柄用索帶索實窗花，如果無窗花可以左右兩隻窗個窗柄索埋一齊

你搵個架裝住唔得咩
固定左佢地就冇咩興趣搞

你朋友俾你已經要剪
當然睇長度剪
貓指甲血管算易睇到
小心唔好剪到
一剪到佢地可能以後會驚驚地
我用人類指甲鉗剪
我會俾指甲鉗佢地聞下 掂下隻手先剪
多啲掂佢地啲手腳會容易啲俾佢地接受

小心俾貓抓到

一男一女
如果無打算俾佢哋生
女仔半歲左右就要安排絕育

杜蝨先囉
買啲滴頸好易搞

係餵體內杜蟲藥難少少
如果2個月咁細隻就大膽啲塞到粒藥落喉嚨
佢咬你係一定
但咁細隻照計唔會太痛同埋唔會流血

1. 佢會伸手落水玩 我缸魚就係咁死曬

3. 朋友開放式廚房唔見有咩事 我隻貓一入廚房老母就會話佢 話得多都唔多敢入 你可以試下教 我覺得貓會明但唔多理你咁解

4.我開飯個陣佢會跳上黎坐 我老母會特登搬張凳比佢坐 其實都幾開心 未必係件壞事

2. 平時屋企冇人佢會唔會偷入去？

4. 佢坐係度剩睇唔搞你？

1. 無魚但屋企有隻龜 隻貓好鐘意企係到睇龜 如果無蓋可能會玩我覺得加返個蓋就最保險
2. 有D永遠唔開既窗就唔洗裝
3. 即食麵同調味料個D要搵個盒仔收埋 D貓好八卦乜都關佢地事 見到就會叼走咬爛 我隻貓仲跳過上爐頭所以唔比佢地入
不過你case就最好收起d刀入櫃 開火就無辦法啦 如果係我就會開火鎖佢入房先 始終佢地身手太敏捷
4. 我個隻會跳上餐枱添 驚一下睇唔住佢奶到D野食 所以開飯個陣會放佢係房 食完飯清野先放返出黎
都係新手養左兩個月日日吸貓好幸福

3. 廚房用緊電磁爐，係咪安全啲？
4. 佢會唔會嬲你困住佢或係你房屙尿？

點做到隻貓比你日日吸，係咪可以令到佢好痴人？

無人係屋佢淨係坐沙發 有人佢都會係門口望知道唔入得

佢會坐係到聞兩下 知唔啱佢食就淨係坐係到睇

當然一切都係視乎翻你隻貓嘅性格 乖唔乖
收好危險嘅嘢 e.g. 玻璃 早兩野佢條尾fing下fing下掃落地爛左 其他事自己慢慢摸索都幾過癮 只要有心 養貓都唔係一件難事

電磁爐點都安全過明火既 但煲緊野個陣個煲都係熱 驚佢百厭咋 因為你接返黎個陣係細貓
我朋友啲貓係成年貓黎 無貓b咁活潑 食飯個陣都唔會跳黎跳去 我個隻依家就黎3個月 對乜野都好好奇 乜都睇乜都關佢事

因為佢仲細所以夜晚訓覺都會困係房唔比佢周圍走驚佢整親自己
佢慣左就無野
貓b 係最容易接受新習慣

貓籠放喺廳好定雜物房好？

打爛野可唔可以鬧佢，罰佢或者打佢？

鬧佢就緊嫁啦 佢會識聽
打就唔建議因為我老豆一拎衣架晾衫佢會驚到跑走 懷疑上一手用衣架打過佢

聽講貓仔可以用手彈下佢patpat
唔知work唔work?

我朋友兩隻貓好百嚴
仲識自己開櫃桶搵野食 佢成日放工返到屋企好似打完仗咁
上網都成日見d冇上牆既電視俾佢地玩到跌碎

養貓就好睇性格既
我主子就好乖 好嗲
屋企好多小擺設 開放式廚房 從來未試過有咩問題

不過樓主隻貓b一定會貪玩
買多d玩具俾佢 等佢放電
教佢用貓樹 唔好抓梳化
同埋要留意唔好俾佢咬電線 貓仔會牙痕

仲有貓唔知點解鐘意咬膠咬繩
佢地唔小心吞左就好大件事
膠袋膠紙橡根線頭果d繩 全部要收好

我都準備養
屋企有個神枱可以點算，驚隻貓會跳上去

D貓好撚蠱惑 會霸咗你張床訓

所以要攬住佢訓

屋企啲貓成日訓係電磁爐上面記得用完要鎖爐

唔洗驚 一定跳

地面仲有一層土地公公

我個隻又未跳過上去 最多去聞下d生果

地下土地你有冇放茶葉茶杯供奉，茶葉差貓仔飲咗會中毒，自己留意吓，

入去就一定㗎啦冇得搞，一係佢每次入去你就用勁大聲講no，試下。

小心出門口前比隻貓坐住

早兩日咪有隻貓開窗自己跳咗出街

1.你應該擔心啲魚
2.係 唔多點開果啲都搵野綁住佢
3.你諗多左
4.唔同貓唔同性格 我果隻由細到大都唔會搶我地啲野食

你就要生多隻腦 乞衣

新貓已到
點解第一日黎到就咁百厭四圍爬？

聽人講頭幾日唔好放佢出寵，少啲同佢玩係咩原因？
我就黎忍唔住啦

開個另一個post la

有喵家庭電磁爐唔用直情要掹咗個插蘇，佢哋識開爐架

一直好想養，但電動sofa有位匿同有HiFi線，諗唔掂唯有放棄

有咩問題？
教下佢就得啦應該

有安全鎖果啲都識？

買貓助養繁殖場
人渣

會開到，佢地喺上面亂行，唔知幾時會發生。
為咗大家安全，掹插蘇最好

見到英短就想養
行開啲啦

d HiFi 咁貴
爪一爪 屙下尿就冇左1

買個屏風，個底條罅封埋佢

我嗰張都係茶几不過可以升高低
其實睇下貓為唔為食
我嗰隻可能會過嚟聞下但唔會食
咁你啲嘢食小心睇住囉
食完包返好先扔

sofa打橫開時下面有位俾貓入去，入面痾尿就唔要得

hifi線及喇叭都難避貓爪

有一隻貓我啲屎好希好水係咪有咩問題？
佢係冇令一隻咁好動，但都有同人玩

$900咁貴
同埋個門口位又冇咁大
係冇門ja

馬嬲嚟？

btw 個頭仔好大好得意

貓貓

蜘蛛俠
個頭咁叫大？

係，好大好圓
btw 唔放得出嚟住係貓怕陌生地方，困住佢用布遮住會俾到安全感佢， 等佢熟習幾日你屋企環境同氣味先

我隻衰貓岩岩嚟嗰時好古惑，係咁挨籠想人摸，之後忍唔住開大少少籠摸佢，佢就沖出嚟璃埋一邊

放佢出黎就4為跑
以為佢冇事，點知而加屙爛屎

我果隻細細個拎返黎就已經通屋走，一日都冇困過
其實會發生咩事？

養隻貓900都貴，要睇醫生仲貴

屋企有冇植物?
植物呀,生果呀, 蔬菜呀,
總之仲有所有野食都收起佢唔好比佢地掂到啦
貓好多野都唔食得,會中毒同死架
唔好亂比野佢地食,唔食得人食同有調味既野
仲有D 香薰臭丸之類,唔好比佢地聞到啦
唔好以為D野食有袋就冇事, 佢地識咬開
仲有D貓好中意食膠袋,但會死架, 收好D膠袋

廁所廚房個D 門要閂好

接佢個時個籠要搵布蓋好晒唔好比佢望到出面,黑媽媽佢地先冇咁驚
一開頭黎到新屋會好驚,要搵位哩埋,比佢困下籠適應一排先
期間個籠都要蓋好布,等佢黑媽媽
可以唔閂籠門, 你唔理佢,佢自己冇咁驚就會8掛走出黎四圍探索
由其是夜晚

如果佢驚緊個時,你要扮冇野,扮唔係注視緊佢,
佢驚你越係FOCUS係佢度佢越驚越覺得你有不軌企圖

可以去12蚊店買D 貓抓板比佢

可以話下佢 嚴厲小小既語氣話佢等佢知道唔可以咁做
但唔好鬧同打
打爛野唔係佢問題 係主人問題
明知D 易打爛既野 就放好佢, 唔好擺係D 易比佢整到既地方

唔想佢去既地方就放D野塞係個度,
諗方法阻到佢令佢去唔到 條路去唔到佢之後自然唔會再去個度

聽講放到啲野滿晒，冇位比佢企佢就唔會跳上去係咪真係得？

我個D係囉
唔SURE係咪隻隻貓都一樣啦
但我之前上網見過D 教學都係咁講
應該係WORK

留名
新手貓奴

收埋哂屋企所有繩
貓好多都有異食癖
吞左繩最撚煩

留名學野 聖誕節25號接左隻3個月英短仔番屋企
重摸索緊點照顧佢

隻新貓女屙啲屎水水地，有啲擔心佢

我隻貓開頭新入屋都會痾軟便 有試過水狀
仲要係頭幾日無事
之後先痾爛
跟住keep住有比佢食益生菌養番好個腸胃
利申 都係新手貓奴

我一樣
返到黎第二三日先屙水
而加食左2-3日益生菌又好返好多

不過我懷疑早2日會唔會凍親，大家如果困籠會點幫貓貓保暖？遲啲又凍過

煲完記得拔毛

屋企最多都係電線，佢地成日咬啲硬既條狀野，有冇得教到佢地唔咬

我都係今年領養2隻
我上網睇貓好似唔洗著衫果D
盡量預毛毯俾佢地訓
之前領養果陣有一隻感冒
返到屋企惹埋另一隻
兩隻夾夾埋埋病左成個月幾難搞

感冒會有咩病癥？
係咪要睇醫生？

想問下啲貓係咪要曬太陽？
我屋企困佢係籠個位冇太陽曬到

冇門實偷
我果兩隻細個連吊喺高處嘅鹹魚都唔知點樣攞咗落嚟
朝早起身得返半條喺地下，兩隻嘢狂飲水
食飯上枱偷嘢食你都要預咗會發生，唔發生係好彩
要有心理準備一路食一路趕

如果接一隻三個月左右既貓仔 要放係龍幾耐先放佢出黎？
我朋友教我啱啱接番黎放係龍大概一兩星期等佢慣左先放出黎

做乜要困佢地？
你哋屋企準備得好D唔係咩

個個都話要1-2星期
我接左佢返黎一星期，每日放佢出黎困係係房玩下，等佢走下，但佢地一出黎就癲左咁係咁追係咁跳
想問係咪要等佢地定左唔亂走先可以放佢出廳？

未養過，好多陷阱真係睇唔到
唔敢放佢出黎一陣唔知捐左去邊

而加細隻，好多位好細好細佢都鑽到入去
要慢慢拆除啲陷阱